台北為何像貧民窟？醜到爆的招牌、鐵窗其實都是台灣人自私心態造成的

走在房價誇張貴的台北街頭，表面上大樓、豪宅林立，然而轉個彎就可見違章建築、頂樓加蓋、鐵窗外、腐蝕剝落的牆面、暴露的電線、凌亂的招牌…一一映入眼簾，「美感」二字在此可以說是被徹底摧毀殆盡。

原本一棟還不會太醜的公寓，每戶都弄不一樣的鐵窗，除了破壞市容以外，還自我阻隔了火災逃生機會。

還有，台灣人蓋房子或設計招牌時，超愛用鮮紅、亮黃、花花綠綠等飽和度超高的鮮豔色彩隨意拚搭，讓人眼花撩亂。去看看日本街道為什麼能清爽素雅，他們幾乎不太用這些過度飽和的顏色。

建築風格上，也是雜亂無章，中國風、日本風、歐洲風、簡陋風大亂鬥。在台北街頭，你容易看到一棟巴洛克古蹟建築旁，蓋了一棟大理石商業大樓，然後在商業大樓旁，搭了一間鐵皮麵攤。

曾經有外國人到台灣後訝異台北的市容如此恐怖，還拍影片控訴台北宛如貧民窟：

為何台北明明就是台灣的首都，市容卻如此老舊雜亂不堪，看上去像個巨大貧民窟呢？

有網友在 PTT 發文指出，這是因為「增加自身利益」、「方便」、「節省帳面開銷」是台灣多數人的價值觀。他說，在台灣人的心目中，美感、機能安全性、公眾利益等價值通常較不重要。

有什麼樣價值觀的居民就會產生甚麼樣的街景，其實不只台北，基本上整個台灣都是如此。像是大樓隨處可見陽台外推、裝鐵窗，甚至頂樓加蓋（明明違法，還敢出租房客），這些都是為了增加個人的使用空間、擴大自身利益，但卻犧牲了美感、機能安全性和公眾利益。

廣告

商家招牌搶佔街道的天際線、利用突兀刺眼的燈光吸引顧客，就是為了增加收入而犧牲美感和用路人的安全；商家占用騎樓、堆放商品、清洗食材，一樣，犧牲美感和安全成就自己的利益；巷道違規停車，車主抱持著沒被開單能省停車費心態，只為了自己方便省時。

在台灣常見到大樓外牆磁磚剝落傷到人的事件，但對多數人來說，不管是修外牆、洗外牆都要錢，更多人寧願用來換手機、換新車 ， 而不是住戶集資改善公共空間。

這些族繁不及備載的空間不當使用，其實都反映了行為者的價值觀。整體來說，比起公眾利益，台灣人更在乎自己，做事只求增加自身利益。想要擺脫醜陋市容，台灣人勢必要從根本改變自私的心態。

有咩問題
人地鬼佬話你兩句slum你就當正係

畀小小critical thinking啦台仔

跟住有d台仔又要乘機批鬥自己人，又自私，乜乜價值觀.....................

笑乜鬼，呢啲招數港豬贏台仔幾條街

垃圾國家

作者緊係未去過香港
不過呢d係特色黎，正如香港既唐樓

佢應該中意整到星加坡咁齊輯輯(所以星加坡畀人話無文化)

咁老實講，台北真係好垃圾，連深圳都比唔上

aggre

咁台灣人事實上真係又自私又無恥啵

d舊屋，唐樓，劏房都有人吹奏
真係有文化
難怪話香港人抵撚死
自己壓逼自己人
原來係抵撚死

自卑就自卑啦台灣仔

講起愛面子、玻璃心呢樣野真係蚛港台一家親

遊客玩殘鶴咀海岸保護區 研究員：海螺被反轉 水泵被關掉 實驗或須遷走

港豬有事最中意賴左「新香港人」先
大家都是中國人，不用分得那麼細.jpg

睇落又真幾核特喎

華人劣根性

我以為乜貧民窟
原來係唐樓咋話
香港大撚把
好多人想住都冇得住

同樣係貧民窟，香港堆舊樓加招牌不知幾出名
黎緊仲有套ghost in the shell

特色+1
頂多咪市容問題，要執其實唔難
關咩心態事

唐人喺邊都係咁撚閪架啦

又回帶

特色嚟

台灣最美的風景是人啊

問心，比你㨂
你揀台妹定港女？

老實講 內地一二線城市既街景靚過台北好多

台妹正就得啦
WFC

印度成par屎咁都係特色 俾你去住啦笨

人就要要追求更加美好架啦

On9

住過唐樓就知

講靚真係無乜邊度靚過歐洲街頭

是旦一幢都已經充滿歐陸情懷

五毛樓主

幾時Post 下支那野

自己地方用咩料關你撚事
你有本事成範買哂 改到齊齊輯輯囉

留意護台撚仲未敗走
樓上就有一個
踩台灣一定要踩埋支那乜撚野logic

好多大陸人係到挑撥離間香港同台灣人

問題係兩個都無得你揀，醒下啦

每一日都開個仇台 post 係咩玩法

段片條女好難頂 睇咗四分一已經頂唔順

同大陸三線城市咪一個樣
咁都有人撐係特色
點解唔見香港唐樓要整果d鐵籠𥦬

台狗

因為香港一整屋宇處就會岀信話你僭建

因為香港建築跟英國style

歐洲街頭唔通係日式情懷？

唔同下下都一式一樣叫好咩
印度點關我撚事，人地覺得咁叫好睇咪得，你又唔係印度人
睇落市容係好差，但側面反映佢地係改裝單位方面規管寬鬆，自由度大，唔會下下都charge 你潛建
香港就岩岩相反
其實都係選擇問題，無話邊個好同差

港女做老婆 台妹做女朋友

深水埗唐樓係好有特色
但台灣係有陣7味